\chapter{Usando o QisKit}
\label{appendice:code}
Neste apêndice é apresentado o uso do QisKit para computar as instancias da
\cref{sec::mod11::casoestudo} para o problema do modulo 11 no
\textit{ibmq\_vigo} e em seguida uma ligeira explicação sobre o código.

\begin{minted}
  [
    frame=lines, framesep=2mm, baselinestretch=1.2, fontsize=\footnotesize,
    linenos, breaklines, breakanywhere
  ]{python}
from qiskit import *
from qiskit.tools.jupyter import *
from qiskit.visualization import *
from qiskit.tools.monitor import job_monitor
import numpy as np

# If your account is not logged you can save ir like:
#IBMQ.save_account('code')
IBMQ.load_account()

# Here ibmq_vigo is setted as the backend to be used
provider = IBMQ.get_provider(hub='ibm-q')
print(provider.backends(operational=True))
backend = provider.get_backend('ibmq_vigo')

# Set prime p and angle to implement the mo1qfa to module p problem
mod = 11
theta = 4*np.pi/mod

# Set all instances to be tested
a = []
for x in range(0,91):
    n = mod*x
    a.append(n)
    a.append(3+n)


# Initialize a quantum circuit list, a jobs list, a results list and list with the probabilities of each output state
qc = []
jobs = []
results = []
counts = []
# Initialize the number of executions of each experiment
nshots = 8192

# In case of restarting the process each experiment is being saved,
# here the program see which experiments have not been executed
nlines = 0
with open("results.txt","r+") as file:
    while file.readline():
        nlines += 1
a = a[nlines:]
print("faltam ",len(a))

# The main loop, that create, run, and save each experiment
for i,x in enumerate(a):

    # Create a circuit with one qubit and one output bit
    qc.append(QuantumCircuit(1, 1))

    # Add X ports ry(theta) on qubit 0, where X is an instance of the experiment
    for _ in range(x):
        qc[i].ry(theta,0)

    # Add the measure ports on qubit 0
    qc[i].measure(0, 0)

    # Run and monitors the job
    jobs.append(execute(qc[i], backend, shots=nshots))
    job_monitor(jobs[i])

    # Gets the probability of each output state
    results.append(jobs[i].result())
    counts.append(results[i].get_counts(qc[i]))

    # Saves the probabilities in case of stopping the experimento to restart
    # from this instance latter
    txt = str(x)
    for key in counts[i]:
        txt += " " + str(key) + " "+ str(counts[i][key]/nshots*100)
    txt += "\n"
    with open("results.txt","a+") as file:
        file.write(txt)

    # Prints progress
    print(txt)

\end{minted}

As linhas 1 à 5 importam pacotes necessários para o uso do QisKit e para
aproximação mais fiel do ângulo.

As linhas 9 à 14 garantem a conexão e selecionam qual computador quântico do
projeto IBMQ será usado.

As linhas 17 e 18 realizam configurações iniciais referentes ao problema, como
o qual instancia de modulo que será calculado e o ângulo para tal (explicado na \cref{sec::mod11::casoestudo}).

As linhas 21 à 25 definem as instancias a serem executadas: instancias com
tamanho entre 0 e 1000 que são congruentes a 0 ou a 3 módulo 11.

As linhas 29 à 31 inicializam listas que manterão informações, respectivamente,
sobre os circuitos quânticos, as tarefas a serem enviadas ao
\textit{ibmq\_vigo}, os resultados obtidos e a probabilidade de saide de cada
estado.

Na linha 32 é configurado que todas as instancias serão executadas 8192 vezes.

O sistema possui persistência, principalmente pela demora entre as execuções,
dessa forma, nas linhas 38 à 43 é verificado quais instancias foram computadas
e quais ainda faltam.

A linha 46 indica o loop principal, que cria, executa, e salva cada experimento.

A linha 49 instancia um circuito quântico com 1 qubit e 1 bit de output.

As linhas 52 à 56 constroem o circuito em si. As linhas 52 e 53 incluem as
portas $Ry(\theta)$, a ser operada no qubit 0 (o único qubit desse circuito).
Onde o número de portas incluída é igual ao tamanho da instancia. A linha 56
adiciona a porta de medida, para colapsar o estado em $\ket{0}$ ou $\ket{1}$.

As linhas 59 enviam a tarefa aos servidores da IBM, que executaram o
circuito especificado, o número de vezes especificada na plataforma desejada.
Na linha 60 a tarefa enviada é monitorada, de forma a informar quantos outros
circuitos estão na fila.

As linhas 63 e 64 pegam os resultados, e separam entre a probabilidade do
resultado ser $0$ ou $1$.

As linhas 68 à 73 implementam a persistência, de forma a salvar qual a
instancia e a probabilidade de cada estado de saída.

De forma a manter informação sobre o progresso, a linha 76 imprime o resultado
obtido pela execução de cada circuito.


